快被智能手機打殘？數碼相機市場現蕭條，出貨量暴跌！

據 CIPA 數據顯示，全球數碼相機的市場出現蕭條的現象。就今年 1 月和 2 月的相機出貨量來看，市場已大不如前，甚至呈現大幅度下跌趨勢，相比去年同期更是顯得冷清很多。

由 CIPA 公佈的圖表看出，數碼相機的出貨量從年初就開始大幅度地下跌， 1 月份數碼相機出貨量為1,001,398 部，出貨量僅是 2018 年同期的 74.7% ，到 2 月份更是進一步下跌，出貨量僅為935,148 部，僅是去年同期的 69.7% 。

從外在因素去分析，數碼相機市場的不景氣或許與智能手機拍照的功能越來越強大有關。不過從相機市場內部分析可得出，可換鏡頭和固定鏡頭的銷量存在差異。2 月份可換鏡頭（單反+無反）佔據了65.3%、共521,217 部，是 2018 年同期的 65.3% ；固定鏡頭相機出貨量是 413,931 部，是去年同期的 76.2% 。

綜上分析出 2 月份相機出貨量暴跌一大原因是可換鏡頭相機，那麼 Nikon、Canon、Sony 三大相機生產商接下來是否在感到悲觀的同時會有所行動呢？

因為港女on9囉
唔撚識用相機 光圈 快門 iso 白平衡 全部唔撚識
只係識用電話自拍呃like

真男人自然就要無反單反

手機用M mode都算平靚正方便 又唔洗帶多部機出街

抵呀, 擠牙膏
Sony閹A6500個IBIS出A6400當新機
但A6400又有新軟件,又調返啱色,
A6500又無軟件更新

部部機都一岩一忽
抵你無人買

測光 Dynamic Range 鏡頭質素 呢啲無得比嘅

最後 post 上 IG，Blackberry 都贏 iPhone
冇人會理乜嘢 details，成像之類

重要係用iphone
乜柒都影唔到 老閪都話iphone靚啲

而家啲樓都係啦
連cpu都冇 得幾個水龍頭
憑咩買800萬一個

APS-C, FF, Medium Format 都唔駛講,
剩係啲1吋Sensor 機都打爆曬啲電話啦,
跟本電話影啲相只可以係電話睇, 拎去大少少嘅Device 睇都出曬事,
仲有AF 都差九皮.

1吋機贏唔到google camera啦已經

同埋呢個年代大部分時候睇相都係喺電話睇

牙膏廠新出200d mark ii

會唔會好似Leica咁同d手機廠一齊出機會好d

普通數碼相機收哂皮啦
宜家電話光學變焦都可以去到五倍，根本已經完全取代哂
無反收單反皮，得翻搵食嘅會買單反

利申：有部N鳩幾年前買嘅D700、同去旅行用嘅Sony無反

Google 同支那某廠 既ai 夜拍已經贏左1吋相機仔

堆圖堆出黎就收返埋啦好心

只限靜態
有人郁根本唔得，始終做唔到高iso 低光表現
室內影小朋友都唔得

相機勁在低光 iso , 追焦連拍
手機始終好難追到

係電話睇得黎, 其實打殘相機嘅係Whatsapp/Wechat呢啲Send 相會壓圖嘅通訊軟件, 而唔係部電話入面嘅鏡頭成像.

我諗而家個trend都係拍片多過連拍, 同埋電話個dof 根本唔洗對焦架喎, 禁實個快門就不停影, 你邊部相機個buffer都唔會贏到一部iphone

相機只係贏iso、長曝同低光(gcam 手持nightsight其實都有得打)囉. 但要影呢D野嘅人幾乎都係玩開相機, 直接就有部FF 啦, 要1吋sensor都係貪細部方便, 但又比唔上電話個size.

Sony淨係賣CMOS 俾電話廠都夠搵啦

剩係sensor size已經冇得比

正常呀 大陸呀 等同手提電話銷量都愈來愈少啦 個個都有幾部唔通年年買新機咩

RX100 系列, G7X 重有市場. .

話手機贏到RX100既唔該驗眼啦

唔係做野己經唔想拎部相機出黎

要影運動、長焦、曬大圖、真係要聞散景咪用相機囉，同埋操控上無得比

要我用dc仔，入門單反加kit黎snapshot 放social media既話用手機算9數啦